英上議院議員：BNO持有人若認定港情况不安全 英政府應批出居留權

英國上議院議員、自由民主黨前黨魁阿什當（Paddy Ashdown）來港兩日，與多名政界中人會面。他今天在一個午餐會上演講，之後在問題環節中表示，當香港英國國民海外護照（BNO）持有人認為，香港情况不安全（vulnerable）、不能在此繼續生活，英國政府應給予居英權（right of abode），作為一道「保險」。他強調自己並非支持「現在便給予他們居英權」，但若日後相關情况真的發生，英國政府應表現慷慨。

阿什當訪港兩日，昨天（27日）先與立法會主席梁君彥會面，今天（28日）則先在外國記者會午餐會演講，其後分別與雙學三子及多名泛民議員會面。出席會面的公民黨議員譚文豪表示，是次屬禮節式見面，雙方概括地交流了香港本地形勢和英國脫歐情况，未有深入討論特定議題。

香港眾志秘書長黃之鋒說，會面主要談及失去議員資格的民主派人士被追討薪津。他引述阿什當對事件表示憂慮，難以理解為何爭取民主的年輕人會面臨破產。黃之鋒稱，會上有向對方提及《基本法》23條立法，但未有具體討論。

阿什當在午餐會上演講時，提到香港司法制度仍然健全和獨立，但正在受壓，舉例指銅鑼灣書店事件影響人們對香港法治和言論自由的信心。他透露將會成立一個名為「Hong Kong Watch」的組織，監察香港情况，確保中英雙方履行對香港承諾，組織成員包括早前被拒入境香港的英國保守黨人權委員會副主席Benedict Rogers。

97後出世既新香港人冇份

唔好再打飛機啦
英國係要批 一早批左啦

呢20年既轉變咁大
跟本不可同日而語

啲高官子弟一早走左啦

近十年共匪直情打橫行

咪再鳩up啦，屌你英國佬

遲D你就知

仲有班廢中廢老
bno一有居英權，班愛國愛黨廢中廢老即刻移民去英國，再話你地班廢青唔愛國

情況不安全係咩定義

喂 英國國土依家更加危險喎

好似敍利亞咁

口講口賠，英國佬口講扮好人現實精個鬼

唔做到六四轆豬班白皮豬都唔會同情你地班港奴，但中共呢幾件學精晒識慢慢煮死你地，港奴又出晒名錫身仲邊會有流血事件啊。

你哋D英文夠唔夠係英國生活嫁

你幾時去流第一滴血？

唔好出口術
係就立即自動獲得居留權
仆你個街, 難民都可以係英國
係英國領土出生就無居留權

如果香港情况不安全，大批香港人變成難民，咁就算冇BNO都應該留到英國。

但建議只係批出 5萬個 BNO居英權
(肯定要有幾千萬身家、冇子女、冇大陸配偶)

岩呀

如果Bno有居英權，咁父母是但一方有bno咁佢地都好大機會有居英權

係時候續返

比而家有續bno個d最好

又引人課金續bno

唔使引人都會續

到時都四五十歲。去邊都係廢人

曾經申請過特衰嘅仲唔奶嘢

Source?

打晒開口牌都唔識做清一式大牌就抵死啦

BNO冇得傳俾下一代

都脫埋歐 有咩係無可能

新你老母香港人

申請過特衰代表住承認對外宣布自己係中國香港既人民

咁應該無幾多個無攞過特衰

當有左居英權就有架啦，唔通佢會要人丟仔啲仔女係香港，然後自己係英國

已經篩走一堆垃圾

睇片

即刻續bno先

House of Lords 有撚人理咩

全家都有bno得我無

過多三年惡唔出樣啦

打WW3呀嘛

點都好過支那人大舉侵略

心水清

點解

人地就係想篩走一大班

上年都係得15萬有有效bno
唔係兩登有post教人續應該仲少

15萬有效，無特衰加要大學學位應該得返一萬都無

好撚彩細細個老母 就幫我拎bno
成世最有見地呢一下